日本人認為一生都唔會去嘅地方：沖繩排第一

01月08日(一) 13:06

沖繩縣成為日本人最不想去的地方。（互聯網圖片）

日本有調查機構針對全國1349名男女進行調查，詢問他們「認為一生都不會去的都道府縣」是哪個地方。結果，港人旅遊熱點的沖繩縣令人意外地位居首席。

日本「調查」編輯部針對全國20至60多歲的男女進行調查，每人可以投複數票。結果有9%人認為，自己一生都不會拜訪沖繩縣，而當中大部分人都是40歲以上的中年人士。而緊隨其後的是位置九州的佐賀縣，有6.4%，報道指，不少人認為沒有去的意義。第3至5位是鳥取縣（5.6%）、島根縣（4.9%）及青森縣（4.7%）。「調查」寫道，除了當地特色，距離和交通都是影響結果的原因。

日本人「認為一生都不會去的都道府縣」前10位
1 沖繩縣
2 佐賀縣
3 鳥取縣
4 島根縣
5 青森縣
6 鹿兒島縣
7 茨城縣
8 岩手縣
9 新潟縣
10 北海道

可能香港人去呢啲地方，仲多過日本人。

有趣

鳥取鳥根好慘

係
香港人既「經縣值」分分鐘高過好多日本人

係因為日本人唔鍾意沖繩果種陽光與海灘既感覺
定佢地而家仲認為沖繩係支那地方

香港人「認為一生都不會去的區」前3位 係乜？

其實係尖閣諸島至真

年年沖繩係日本都道府縣魅力排行榜/最想去旅行既地方都排頭幾喎

・都道府県の魅力度ランキング2017
1位： 北海道
2位： 京都府
3位： 東京都
4位： 沖縄県
5位： 神奈川県
6位： 奈良県
7位： 大阪府
8位： 福岡県
9位： 長野県
10位： 石川県

喺佢哋心目中去沖繩可能同我哋去南丫島個心態差唔多

又唔講埋原因

尖閣諸島屬沖繩縣石垣市

我個人覺得係因為沖繩縣生活節奏好慢，而正正因為有依種生活先會咁受港人歡迎
相反因為日本人習慣咗慢節奏而好清楚慢嘅缺點所以渴求更快嘅節奏生活而顯得佢地唔太喜歡依種地區
利申:個人睇法

咪沖繩囉

山陰地區慘敗

屯天元
上水粉嶺
馬鞍山

日本人做野係死板，但唔會慢架

區

正常香港人一生都唔會去既地方：支那 澳門

日本人做野好鬼chur 嫁

之前去過沖繩
D車最多都係開60
同埋天氣極唔穩定
無lala落雨又無lala出猛太陽
去到國際通基本上全部都係香港人
另外無想像中咁靚
好多地方都好舊吓

朋友 搞清楚一件事先
想去同 哩世都唔會去冇衝突
正如你想要個女朋友 但哩世都唔會有

一樣道理

你係咪戇撚鳩

的確係, 我個日本朋友叫我去北海道, 跟住話沖繩唔好去, 最無謂, 得陽光海灘去來做咩....

有冇人答到我呢條友講緊乜鳩

你講乜9

我都睇到一頭煙

朋友 你番印度食蕉啦

十分同意 沖繩真係唔想再去
啲野唔好食 又無乜特別靚景值得去多一次
非市區交通又唔方便
如果你話玩海灘 我不如去泰國 仲平仲多野玩

可能潛水吸引到某啲人再去？

琉球啊 沖乜柒
日本人打從心底睇唔起琉球人
覺得佢哋係「支那人」「土人」
二戰前後都推佢地去死
當然唔會去啦

支持琉獨

應該係後者 之前好似有差佬鬧啲人生蕃？
日本人好似好鐘意夏威夷 應該就係因為陽光海灘

鹿兒島咁低嘅

其實因為揸車搭車去唔到
興其搭飛機不如選擇去遠少少
都好合理

小心落雨淋壞腦

好多香港人會專登入元朗食b仔
應該換天水圍

依句真, 有時真係煩過閪, 不過佢地又好"均真"

嚟緊六月去沖繩

我一年去四五次沖繩，好似去長洲咁
不過見到啲女人同廢老揸車你就會著撚左

不如入去慢慢討論

大家認為一生都唔會去嘅香港地方係邊度？？

沖繩正喎

正你老母常咩你邊位阿

因為D美軍?

記得之前有個類似既調查, 名古屋係排第一

之前唔係話靜岡咩

如果以人黎做比喻
我估佢嘅意思係
最少人覺得佢最靚
唔代表佢最樣衰

入去騎牛咩

交通不便？你無車牌咩？

我都覺得係
可能佢地覺得俾美帝駐軍係恥辱

結衣係中國人

好玩？

你收皮啦 屌你老母 尻up當秘給

你想up乜呀

去過一次沖繩 幾享受果度既生活節奏
好想再去

屯門好多嘢行，住又舒服，係交通偏遠啫。

馬鞍山、上水呢啲可能係
我自己會排觀塘、葵涌、黃埔呢啲工業區先，唔喺果邊返工跟本無嘢吸引你去/ 住果頭

沖繩唔差，係對比起日本其他地方無咁多野好玩，幾年去一次都ok

係一定要自駕遊，無車同跛既無分別，係星期六日食飯時間係那霸市好難搵位泊車，個個停車場都full

唔中意陽光與海灘係咪唔好去沖繩?

鳥取有乜好睇其實 真係為左個砂丘？

巴士班次疏 加上無鐵路係最大問題
本島嘅話 好多偏到山區都叫做有個站有鐵路駁住
出名景點嘅話更加容易access
去萬座毛啲名勝都咁麻煩就知佢有幾不便 莫講名護個頭同埋水族館
所以係旅遊角度黎講 下下要人揸車係真係唔frdly

反而我覺得自駕遊先係賣點，連車款(eg mx5, GT86) 都比較容易租同平d

我試下用李天命既思路藝術去分析
哩世都唔會去一個地方既主因係因為唔想去先會同導致依個結果
同哩世都唔會有女係唔同，我唔係主動地唔想要女，而係因為其他原因例如矮醜肥柒窮先導致你依世都無女
兩回事黎

利申：鳩up

唔揸車真係唔好去
攞嚟搞

沖繩悶到仆街

鳥取市就係

但鳥取縣應該多啲嘢玩？

遠的地方可以報one day tour

無乜必要都唔想去嘅地區：
旺角 （行人專用區一帶）
尖沙咀（海港城至海旁一帶）
銅鑼灣（Time Square 一帶）

總之多 大陸人 遊客 癡線唱K女人 就唔撚想去

夏天去北海道

冬天去沖澠

岩，無車你邊度都唔洗去，有車去邊都方便，周圍都有停車場，d路又好渣

鳥取其實唔錯，至少好過行市區呀商場呀
柯南撚同鬼太郎撚又可以一戰
不過真係好撚遠

無車都係每位1000羊

唔想去定唔會去呀

青森好正喎

我估都好多係日本本國旅遊嘅老人家 無理由下下叫佢地揸車 可能係其中一個令沖繩唔受國人歡迎嘅原因

另外我有2個崇洋日本妹朋友 佢地都真係20幾歲人都無去過鳥取 可能覺得太鄉下 平時佢地去親旅行都係外國 例如西歐 夏威夷 近近地就香港
佢地based大阪 除左去溫泉旅 好少國內旅行
連東京都無我咁熟
班後生係咪都係鍾意大城市居多 搞到沖繩呢啲唔受歡迎

加到2000 la

以為自己好幽默、神回應
點知講撚到一舊舊 人地睇到一頭霧

每次hea幾日都幾好玩，生活節奏慢好岩我

去過覺得幾好

宜家係佐賀，表示呢到好靜好舒服

咁安室睇唔睇得起

都話個人睇法，理性討論咁都有得攞彩

日本人節奏慢
鳩up都唔好太過份呀
繁忙時間搭下地鐵 jr 火車
或者係銀座/涉谷企下行下街
睇下你仲覺唔覺慢

講中咗要害

1st 支那
2nd 支那澳門
3rd 支那腥港

天水圍 元朗 屯門

之前去鹿兒島，市中心天文館通一帶唔洗講，去霧島行山都係聽廣東話多過日文

屌 準唔準架
識好多日本人都話okinawa 好靚
日本仔女鐘意去衝浪同陽光海既感覺

最正應該係北海道

放唔低琉球依個包袱

關乜野事，明明我一直講緊沖繩節奏慢，你地硬係要拉埋其他地方講，就好似我話元朗生活好慢可以耕種放牛，但係你地硬係要講"旺角生活好撚急好撚忙，你根本唔知香港人係點，唔撚9up"一樣係到偷換概念
Between唔明點解討論下都可以出動伯母，我又冇講過一句話去人生攻擊

無牌 想去都無計

日本人覺得陽光與海灘嘅地方首位係hawaii
次一等就關島，沖繩係無乜錢嘅人去

包裝問題？
後者鬼佬地方 前者似鄉下？

得個一千人仲要可以複數投既調查大家都咁認真

一嚟日本人本身崇洋，擺上ig hawaii d like一定多過沖繩
二嚟雖然係美國，但淨係識日文都無問題
三嚟可以去買名牌

講到一舊舊 兄台你up乜春

自己第一個comment話「日本人習慣左節奏慢」
之後話「一直講緊沖繩」
未訓醒

我上去過，真係慢架個頭

我個人覺得係因為沖繩縣生活節奏好慢，而正正因為有依種生活先會咁受港人歡迎
夠竟係邊個未醒

Quote埋紅字俾你睇都係咁

識個北海道出世既朋友
佢30幾歲人 出得一次北海道 仲要係因為高中畢業旅行學校帶 先去京都
聽完覺得 但諗深一層又好似幾合理

當然佢連日本都未出過

我去親沖繩都好多日本人喎
旅行個隻

唔撚屌你老母真係對唔住自己
你有無講過「日本人習慣左節奏慢」呀
日本人=沖繩人？
學人講Logic？

仲有你睇清楚名
第一個屌你老母唔係我
我對你講沖繩節奏慢無Challenge

係講緊你第一個comment話「日本人習慣左節奏慢」有問題

如果你講緊沖繩人習慣節奏慢
知道節奏慢嘅壞處
所以唔太鍾意呢個地方 咁你就唔應該用「日本人」而應該用「沖繩人」

如果你講緊其他日本人習慣節奏慢
就係錯誤陳述

好意思話人偷換概念

屌你老母，咁都有得笑
你想去又唔係有得去，而家無得去唔等如呢世無得去既

我上年去過一次沖繩，生活節奏一定慢過香港幾倍，相對東京同大阪一樣，日本地方大，沖繩鄉下地方，真係節奏慢d ,但我去過，好 鐘意個度，會再去過
點解日本人唔鐘意沖繩，可能沖繩曾經係中國既番屬國既關係掛，想知更多，去沖繩那霸市既首里城，應該會明白更多

會唔會其實係因為多香港人先唔想去

即係香港人唔會去海南島囉
你想陽光與海灘都寧願去秦國馬拉咁啦

沖繩個番薯餅好撚正

佢邏輯同表達都無問題喎，連登仔閱讀理解有冇2

想去同會去係兩回事，即係我想去南極，不過應該唔會去因為太貴

香港d旅行團都係去呢d地方?

所以depends on 你鍾唔鍾意自駕遊
鍾意自駕既 沖繩真係好正 租車又平 那霸市外既房又平
我租過全海景既酒店房，只係二百蚊晚 (唔係 airbnb)
當然無車牌基本上唔使去 改去東京啦

其實排第幾又點,想去就去, 日本人唔想去關我地撚事咩, 日本人代表全世界人咩 ,

終於明講乜，佢地講到1999咁，唔係就屌老母鬼知講乜

//結果有9%人認為，自己一生都不會拜訪沖繩縣，而當中大部分人都是40歲以上的中年人士。//

日本啲老野唔當沖繩班琉球人係日本人
自然唔會想去佢地個地方啦
就好似我地唔會當班腥移民係自己人
所以一世都唔會入水泉澳/啟晴邨呢d閪地方

啲港島人話從來無去過北區一樣樣